\documentclass{article}
\author{Wouter Rienks}
\title{Algebra Hoofdstuk 6}
\usepackage{titlesec}
\date{\vspace{-5ex}}
\titleformat{\subsection}
  {\normalfont\Large\bfseries}   % The style of the section title
  {}                             % a prefih
  {0pt}                          % How much space ehists between the prefih and the title
  {}    % How the section is represented

\usepackage{amsmath,amsthm,amssymb}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsopn}
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}
\DeclareMathOperator{\kernel}{Ker}
\begin{document}
\maketitle
\begin{subsection}{Opgave 6.2}
(a): We weten dat
\begin{align}\nonumber
f(ab) &= (abN_1, abN_2) \nonumber \\
&= (aN_1bN_1, aN_2bN_2) \nonumber \\
&=(aN_1, bN_1) \times (aN_2, bN_2) \nonumber \\
&= f(a)f(b) \nonumber
\end{align}
Dus $f$ is een groepshomomorfisme. De eenheidselementen van $(G/N_1)$ en $(G/N_2)$ zijn respectievelijk $N_1$ en $N_2$. Nu geldt:
\begin{align}\nonumber
f(ab) &= e \nonumber \\
\Updownarrow \nonumber \\
f(ab) &= (N_1, N_2) \nonumber \\
\Updownarrow \nonumber \\
aN_1 = N_1 &\text{ en } aN_2 = N_2 \nonumber \\
\Updownarrow \nonumber \\
a \in N_1 &\text{ en } a \in N_2 \nonumber \\
\Updownarrow \nonumber \\
a \in N_1 &\cap N_2 \nonumber
\end{align}
Dus $ker(f) = N_1 \cap N_2$. 

(b): Laat $N = N_1 \cap N_1$. Uit de tweede isomorfiestelling volgt $G/N \cong f[G]$. $f[G]$ is een ondergroep van $(G/N_1)\times (G/N_2)$, want $f$ is een groepshomomorfisme. Dus $G/N$ is isomorf met een ondergroep van $(G/N_1)\times (G/N_2)$.
\end{subsection}

\begin{subsection}{Opgave 6.8}
(a): Een permutatie van $T$ is uniek bepaald door de 4 vlakken te permuteren. Door elk vlak te associëren met een getal uit $\{1, 2, 3, 4\}$ kunnen we elke congruentie direct koppelen aan een permutatie uit $S_4$.

(b): Door 90 graden te roteren om één van de 3 ribben zien we dat we de ribben kunnen verwisselen. Dit geeft inderdaad aanleiding tot een homomorfisme $f: G \to S(X)$ waar $f(a)$ dat element uit $S(X)$ is, dat de ribben afbeeldt op de plek waar ze na toepassing van $a$ op $\mathbb{R}^3$ terechtkomen. Duidelijk geldt $f(ab) = f(a)f(b)$, omdat het niet uitmaakt of je eerst het veelvlak 2 keer draait en kijkt hoe dat de ribben verwisselt, of eerst 1 keer draait, kijkt hoe dat de ribben verwisselt, dan nog een keer draait en kijkt, en dan de 2 verwisselingen achter elkaar toepast. Dus $f$ is een homomorfisme.

(c): Merk op dat $S_3$ wordt voortgebracht door $(1 2 3)$ en $(1 2)$. Door eerst over de $x$-as en dan over de $y$-as te roteren kunnen we $(1 2 3)$ simuleren, door enkel over de $z$-as te roteren simuleren we $(1 2)$. Dus met samenstellingen van rotaties kunnen we de ribben in elke willekeurige positie krijgen, en $f$ is surjectief.

Omdat spiegelingen $T$ niet in zichzelf overbrengen, en draaingen ook niet, zal $\kernel(f)$ enkel draaiingen bevatten. Een rotatie van 90 graden verwisselt twee ribben, en zit dus niet in $\kernel(f)$. Elke mogelijke rotatie van 180 graden verwisselt geen ribben en zit in $\kernel(f)$, net als de rotatie van 0/360 graden. $\kernel(f)$ heeft dus 4 elementen, waarbij elke zijn eigen inverse is. Dus we vinden $\kernel(f) \cong V_4$. Omdat als $h$ geen ribben verwisselt $ghg^{-1}$ dat ook niet doet ($g$ maakt ongedaan wat $g^{-1}$ verwisselt, en $h$ heeft geen invloed), is $f$ een normaaldeler. De permutaties van de ribben zijn isomorf met $S_3$, $\kernel(f)$ met $V_4$ en $G$ met $S_4$, dus $S_4/V_4 \cong S_3$.
\end{subsection}
\end{document}